媽媽患癌証 好擔心

未確認第二或第三期，依家諗住中西醫都睇，請問有無中醫專醫癌症介紹，萬分感謝

你係咪打拼音

唔係好明，我用倉頡...

証

唔好意思 打錯字

(幼童軍)証你老母(/幼童軍)

用倉頡會打得錯証同症

sorry ....大心急，無check清楚

太心急

我諗樓主係個下唔記係「症」唔係「証」姐
我成日都咁樣打錯字

樓主呀媽有事急住上黎問
結果個個話樓主打錯字
覺唔覺好撚反智?

樓主患語癌 好擔心

樓主加油

Btw, 呢d時候保險真係好緊要

乳定子宮?

有事果陣就話保險重要
沒事果陣就話保險狗

醫生話未確定，可能係卵巢癌

有冇擴散?

中醫有個泰山公德會可能幫到你?

比到錢就標靶藥，唔係就睇中醫
傳統化療電療中年人受唔住唔好做

有擴散迹象，謝謝你

如果你屋企好多錢就唔好去政府醫院
佢地用最平又最冇效個隻藥醫，唔work再試另一隻貴d，最後先試標靶
(我唔知可唔可以一開始用標靶)

割左先講

屋企無乜錢...醫生話要檢查清楚d再講治療方法

睇完西醫做曬要做的治療先好去揾中醫，eg化療，標把，因為中藥會同化療藥撞左會冇效，仲有先其唔好食靈芝雲芝，同樣會令到化療藥冇效！
做曬西醫的治療先去揾中醫，呢個認真好重要

有得割一定要割，唔好信中醫可以幫你根治
中醫只係輔助治療

一定要試左標靶先，因為標靶佢係針對癌細胞，副作用會好少好少，相反化療會好大副作用，佢係亂咁攻擊，好細胞都打，個人會好快殘，雖然標靶好貴，但係有人唔夠錢比標靶，剩係打化療，好快就。。。

屋企人上年割完都係中西都用，但今年都係翻發，食得中藥多仲攪到腎功能差左
不過食中藥期間我屋企人係精神d

明白，謝謝，原來咁嚴重，但依家未做化療，咁可唔可睇中醫

唔可以！ 總之你確定好番曬冇曬癌細胞先好去睇中醫，中醫只係調理身體，去睇西醫去做曬化療標靶先，係完曬成個療程

如果公立醫院排得耐既話就可以問下私家醫割要幾錢?

我老母政府要等3個月(好似係)唔等,一個星期就去私家割左。
早割擴散機會少dd。

謝謝，希望你屋企人盡快康復

做所有治療之已經可以睇
佢可以幫你媽咪打定底做跟住落黎既手術電療化療
余教授係腫瘤專科的，你將西醫果邊既化療藥話俾佢知佢就會知道點用藥先唔會撞
治療既過程都幾慢長，你要好好陪住佢，加油

樓主媽媽有咩症狀？聽講卵巢癌好難早期發現
Btw,祝你媽媽早日康復

其實醫院有d小冊子介紹有癌症治療期間要注意的事， 你拎本來睇下，有唔明就問醫生，中藥真係唔可以夾埋食，中西藥相撞會冇效

其實有medical journal證實左
好既靈芝可以抑制癌細胞增殖同埋遷移
化療可以對付癌細胞, 但同時冇變壞的細胞都殺埋, 最後個人越來越衰弱
巴打要諗諗

咁以我屋企人親身情況講，本來標靶打得好地地，差少少打完，食完靈芝整到冇效，仲令到癌細胞好似食完野有能量咁惡化左，醫生一早講左唔可以食，佢見打完藥好攰好唔舒服，就食靈芝，食完係冇咁唔舒服，但係病情其實嚴重左
做化療就唔好食咁多其他野，好番都唔好食靈芝，會養住d癌細胞，有機會翻發

搭單問埋
爸爸佢十個月內做過心臟手術
同埋割咗腫瘤(腸癌第三期)
醫生建議做化療 降低復發率
但係依加佢身體其實仲係好虛弱
爸爸自己都唔想做化療
嚟緊諗住會去私家做一次body check
咁依個情況可唔可以見中醫？
或者會唔會有啲咩建議俾佢？

謝謝你，我會好好陪住佢的

謝謝 ，腹脹，想嘔

好的 我下次去醫院拎本先

祝樓主媽媽快d好番
屋企人一路陪住對康復都重要 多d陪媽媽

咁你屋企人而家咩情況?

你調轉黎講ge

標靶已經冇曬用，唔想做化療，身體整到差曬，與癌症共存

聽醫生講做化療降復發率效果唔係太好。
所以佢唔想做都唔係太大分別。
但定期body check盡早發現復發既癌細胞重好。

如果唔打算用西藥,信唔信中醫就隨你啦。

所以亂信中藥正仆街,重有d咩野自然療法,個個信既拖成年拖到最後嘔血入醫院做手術,之後擴散晒等死。

真心的, 而家好去睇定中醫先喇, 之前我媽咪都未做任何治療前就睇定余教授, 到佢做完手術做化療前都睇緊, 教授會教你幾時要停中藥幾時再返去
佢俾我媽咪既藥入面咁耐都冇試過有靈芝架, 佢係教大學中醫, 而家中醫好科學化架喇, 唔好驚話有咩撞左藥會變冇效, 因為佢都都識西藥既, 只要你俾到佢知用咩黎化療
唔需要特登搵雲芝果d黎食, 余教授講過唔一定要食貴既中藥先幫到既
我媽咪成個治療期間都有睇住佢, 佢化療既副作用變得冇咁辛苦, 後來佢做完化療出街, 見到佢既人都話佢好精神, 如果佢唔係之前剃左d頭髮都唔知佢病過黎

係點樣發現
btw 祝auntie 早日康復 健健康康

係咪triple negative?
係咪有BRCA1/2 mutation?

兩個答案都係嘅話Olaparib可能有用